<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Juan Brekes on Mi blog</title>
    <link>https://juanbrekes.github.io/Juan_Portfolio/es/</link>
    <description>Recent content in Juan Brekes on Mi blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Sep 2021 10:58:08 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://juanbrekes.github.io/Juan_Portfolio/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>¿Cómo lograr el equilibrio entre sesgo y varianza?</title>
      <link>https://juanbrekes.github.io/Juan_Portfolio/es/articles/article-3/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2021 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://juanbrekes.github.io/Juan_Portfolio/es/articles/article-3/</guid>
      <description>En aprendizaje automático supervisado, la evaluación de errores es una medida importante de la precisión con la que nuestro modelo puede predecir sobre los datos que utiliza para aprender, así como de su comportamiento con datos nuevos y no vistos. Basándonos en el error, tendemos a elegir el modelo de aprendizaje automático que produzca el mejor rendimiento en un conjunto de datos concreto.
El error de predicción de cualquier algoritmo de aprendizaje automático puede dividirse en tres partes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Soccer Fever</title>
      <link>https://juanbrekes.github.io/Juan_Portfolio/es/post/project-3/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://juanbrekes.github.io/Juan_Portfolio/es/post/project-3/</guid>
      <description>Esta será mi primera participación en una Hackathon de Machinehack.
Para aquellos que no conocen la terminología, el término “hackathon” es una palabra compuesta, una fusión de “hacking” y “marathon”. Pretende la resolución de problemas técnicos de una manera innovadora y poco convencional en un período de tiempo deliberadamente limitado: en unas pocas horas o días los participantes tienen que crear un código de software utilizable, lo que se traduce en una carrera agotadora para desarrollar aplicaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Predicción de precios de autos</title>
      <link>https://juanbrekes.github.io/Juan_Portfolio/es/post/project-2/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://juanbrekes.github.io/Juan_Portfolio/es/post/project-2/</guid>
      <description>Esta vez, voy a predecir los precios de los coches usados. Construiré 4 modelos diferentes de Machine Learning y Deep Learning. Al final, veré cuál de ellos tuvo un mejor desempeño.
Acerca de los datos
El conjunto de datos fue parte de un concurso en machinehack.com. El objetivo es predecir el precio de un coche usado conociendo algunos de sus atributos como el modelo, el año de producción, la categoría, la marca, el tipo de combustible, el volumen del motor, el kilometraje, los cilindros, el color, los airbags y muchos más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 Pasos para Construir y Evaluar un Modelo de ML</title>
      <link>https://juanbrekes.github.io/Juan_Portfolio/es/articles/article-2/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://juanbrekes.github.io/Juan_Portfolio/es/articles/article-2/</guid>
      <description>En este artículo describiremos brevemente los pasos a seguir para construir un buen modelo de machine learning. Si bien probablemente la parte más emocionante dentro del mundo de ML sea el desarrollo y prueba de modelos, éstos servirán de poco o nada si antes no se llevaron a cabo una serie de pasos para evaluar y garantizar la calidad de la información con la que estamos trabajando, o comprobar que realmente estemos respondiendo a las necesidades del negocio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Preguntas básicas en una entrevista de Data Science</title>
      <link>https://juanbrekes.github.io/Juan_Portfolio/es/articles/article-1/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://juanbrekes.github.io/Juan_Portfolio/es/articles/article-1/</guid>
      <description>Harvard Business Review se refirió al científico de datos como el &amp;ldquo;trabajo más sexy del siglo XXI&amp;rdquo;. Glassdoor lo situó como el trabajo #2 dentro de los trabajos con mayor demande en América. No es de extrañar que en la nueva era del big data y el aprendizaje automático, los científicos de datos se estén convirtiendo en estrellas de rock.
Por esto mismo, el rubro de data science es altamente competitivo, y conseguir una primera entrevista para aquellos que contamos con poca o nula experiencia previa en el rubro puede ser un desafío muy alto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detección de Fraudes con Tarjetas de Crédito</title>
      <link>https://juanbrekes.github.io/Juan_Portfolio/es/post/project-1/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://juanbrekes.github.io/Juan_Portfolio/es/post/project-1/</guid>
      <description>Como uno de mis primeros proyectos de ciencia de datos decidí realizar este tradicional concurso de Kaggle, en el que trataremos de detectar casos de fraude en las transacciones con tarjetas de crédito.
 Sensitivity of the 4 models developed for this task   Contexto
La detección de transacciones fraudulentas es de gran importancia para cualquier empresa de tarjetas de crédito. En este caso, nuestra tarea es detectar posibles fraudes para que no se cobre a los clientes por artículos que no han comprado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contacto</title>
      <link>https://juanbrekes.github.io/Juan_Portfolio/es/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juanbrekes.github.io/Juan_Portfolio/es/contact/</guid>
      <description>Puedes contactarme por cualquiera de estas plataformas
   Plataforma URL     Linkedin: https://www.linkedin.com/in/juan-brekes-gregoris/   Github: https://github.com/juanbrekes   Kaggle: https://www.kaggle.com/juanbrekesgregoris   Facebook: https://www.facebook.com/juan.gregoris/    O siéntete libre de enviarme un mail con tus dudas o comentarios Tu nombre Dirección de correo electrónico Se requiere una dirección de correo electrónico.  Mensaje   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
